<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE pr SYSTEM "pr.dtd">
<pr>
    <metadata>
        <keyname>DAW2019::Teste::A81368</keyname>
        <title>Teste de PRI</title>
        <bdate>16-01-2020</bdate>
        <edate>16-01-2020</edate>
        <supervisor>
            <name>José Carlos Ramalho</name>
            <email>jcr@di.uminho.pt</email>
            <homepage>http://www4.di.uminho.pt/~jcr/</homepage>
        </supervisor>
    </metadata>
    <workteam>
        <worker>
            <identifier>A81368</identifier>
            <name>Inês Lucas Amorim Alves</name>
            <email>a81368@alunos.uminho.pt</email>
            <photo path="ines.png"/>
        </worker>
    </workteam>
    <abstract>
        <p> 
            <b>API para Publicações:</b>  
        </p>
        <p>
            PPara este exercício, foi feita a persistência MongoDB, tendo sido criada uma base
         de dados denominada de 
         <i>obras</i> com uma coleção com o mesmo nome. Para poder correr a API de dados,
         é necessário executar o seguinte
         comando: 
         <b>mongoimport -d obras -c obras --jsonArray arquivo-musica-digital.json</b>.
         Para isso, foi feita uma conversão de XML para JSON.
         Depois de gerar o servidor com o Express correndo o comando <i>npx express-generator --view=pug ex1</i> para a porta 5016, foi criada a rota API
         que efetua os pedidos GET mencionados no enunciado.
         Não foi necessário efetuar quaisquer alterações ao dataset.
        </p>
        <p>
            <b>xercício 2: CLAV: Classificação e Avaliação da Informação Pública</b> 
        </p>
        <p>
            Primeiramente, fiz uso do 
         <i>Postman</i> para efetuar pedidos GET de modo a responder às alíneas propostas, estando a resposta
         contida no ficheiro respostas.txt. 
         Posteriormente, criei a interface, em que a página principal
         correspondia a uma listagem das entidades. Nesta página podemos aceder à informação 
         de uma dada entidade carregando no seu ID.
         Por fim, nesta página temos toda a informação mais relevante para o concreto conhecimento da dita entidade.
         É ainda importante realcer que cada ID tem um click <i>clicable</i> que fornece informações sobre as tipologias
         a que pertence, de que processos é esta entidade dona ou ainda em que processos participa. Nestes últimos, somos
         redirecionados para a página oficial do CLAV (http://clav.dglab.gov.pt/classes/consultar/{id}).
        </p>
    </abstract>
    <deliverables>
        <deliverable path="../ex1/controllers/obras.js">Controller para o ex1 (Obras)</deliverable>
        <deliverable path="../ex1/models/obra.js">Modelo de uma obra musical</deliverable>
        <deliverable path="../ex2/views/index.pug">View da página inicial do ex2</deliverable>
        <deliverable path="../ex2/views/info-entidade.pug">View com a informação de uma dada entidade>View com informação de uma entidade</deliverable>
        <deliverable path="../ex2/views/info-tipologia.pug">View com informação de uma dada tipologia</deliverable>
        <deliverable path="../ex2/routes/index.js">Route da aplicação</deliverable>
        <deliverable path="../respostas.txt">Respostas às alíneas do ex2</deliverable>
        <deliverable path="pr.html">Project Record - HTML</deliverable>
    </deliverables>
</pr>